公投 間歇式被罷工(正評）vs 連續式被罷工 （負評）

香港冇罷工，袛有被罷工。
罷工行為是建基於罷工權才能進行，無罷工權保障的工人是難以罷工，不是不自願，而是制度本質上弱勢。

當勞方與資方衝突，勞方是必然處於弱勢。如果人類社會是一個機器，公司就是裡面獨立運作的一個組件。更換幾粒螺絲遠比更換一個組件遠遠更加容易。螺絲太細，更改螺絲對機器運作幾乎無影響。所以勞方大多數時候是不會有權發聲。

但是罷工權的出現，意味住袛要幾個螺絲組成了所謂工會，就可以癱換一整個部件，因為罷工權（1）不容許工會罷工而其他人繼續返工，以及（2）對進行螺絲更換。可惜的是，香港幾乎是世上最向資方偏斜嘅地方，中國香港政府甚至取消埋1997年製定的工會制度。

香港罷工就代表會被腰脅取代佢，最終勞方被逼辭職，再由不罷工藍絲取代，形成排斥罷工社會制度。所以無法責罵為生存而不主動參與的抗爭者。制度設計本身就是要迫害罷工。

如 何 製 造 大 規 模 被 罷 工？

被罷工是強逼資方向勞方屈服，而資方被迫唯有向政府施壓。

所以任何罷工行動都要清楚指出，向資方傳達，是政府不肯答應五大訴求後，資方才會因此損失。

連續式被罷工是指今日起罷工，罷到政府退讓為止。這方法最直接，最高破壞力。但同勞工若真長時間被罷工，收入開始減少也會導致參與人數減少。罷工面對一個缺點，就是可持續力。政府為平息資方，有兩種選擇，一是答應訴求，二是掃盪，軍力清場。政府並非民選，死要面，多數選第二方法。

因此有間歇式被罷工，每周一皆進行被罷工，可以維持勞方生計壓力同時。破壞政府商量手段「政府會向資方表示忍耐一段時就可以恢復。萬一是了無止境長達一年的間歇式被罷工。資方對結束日數亳無頭緒，政府也不可能負責損失，抗爭目標就達到了。」問題反而是經濟破壞力較差。

被罷工，就是真攬炒。

終於有人(鄭立)詳細指出罷工既問題係邊度

我用最卑微嘅態度，求吓你哋

香港人，忍無可忍！

我想正負評

到底我哋應該用邊種被罷工先最啱
自己選擇

被乜，主動罷啦

除左公墓員大罷工嗰日外
其他跟本失敗

促請教協發動全港師生大罷課
求大家幫手send email 教育界都罷對真全民三罷好有用

工會

無有號召力既工會無可能罷得成

間歇式 同放假有咩分別

無得再拖 依家日日都有人死 日日都拉幾百個
罷工都做撚唔到 港豬去食屎啦